\subsection{Erstellen des Visibility Graph}
\label{subsec:vg-creation}

Bevor der Visibility Graph genutzt werden kann, muss er generiert werden.
Im Laufe der Zeit sind dazu viele unterschiedliche Algorithmen
vorgestellt worden\cite[S.~18-20]{comp-algorithms}.
Sie unterscheiden sich nicht nur in der Funktionsweise, sondern auch bei diversen Vor- und Nachteilen bei bestimmten Typen von Graphen.
Beispielsweise ist ein ausgabesensitiver Algorithmus wie der von Ghosh und Mount überaus ef{}f{}izient, wenn der resultierende VG sehr wenige Kanten besitzt\cite{ghosh-mount}.
Typische Verfahren, deren Laufzeiten von der Größe der Eingabe abhängen, sind bei einem nahezu vollständigen Graphen aber oftmals schneller.

Im Folgenden werden der naive Ansatz, der Algorithmus von Lee und der Algorithmus von Overmars und Welzl präsentiert und ausführlich erklärt.

\subsubsection{Naiver Ansatz}
\label{subsubsec:naive-algo}

Der einfachste Ansatz folgt dem Prinzip der rohen Gewalt (\emph{Brute Force}):
Es werden alle möglichen Kombinationen von Kanten ausprobiert.
Das garantiert, dass die richtigen Lösungen gefunden werden, aber erhöht auch die nötigen Berechnungen.
Auch wenn sie sehr simpel sind, sollten solche Rateverfahren aufgrund ihrer vergleichsweise hohen Laufzeit vermieden werden.

Beim naiven Ansatz wird für jedes Pärchen von Knoten geprüft, ob die Verbindungslinie eine Kante des bestehenden Graphen schneidet, da dies die Kanten der Hindernisse sind.
Wird irgendeine Kante geschnitten, so ist ein Hindernis in der Sichtlinie zwischen den beiden Knoten und es darf keine Kante im resultierenden VG geben. 

\begin{wrapfigure}{r}{0.45\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[keepaspectratio,width=0.45\textwidth]{img/BruteForce}
	\vspace{-22pt}
	\caption{Beispiel aller mit roher Gewalt zu prüfender Kanten (selbst erstellt)}
	\vspace{-20pt}
	\label{fig:brute-force}
\end{wrapfigure}

\noindent
Angenommen, ein Graph enthielte $n$ Knoten und ebenso viele Kanten.
Um eindeutig zu \mbox{bestimmen}, ob eine Kante eine Sichtlinie ist, müssen alle anderen $n-1$ Kanten nach Schnittpunkten abgesucht werden.
In der Landau-Notation wird dieses lineare Wachstum mit $O(n)$ ausgedrückt.
Wird eine Kante zu \mbox{einem} Hindernis hinzugefügt, muss eine Kante mehr geprüft werden.
Da dies für den gesamten \mbox{Graphen} geschehen muss, muss diese Prüfung auf alle $n^2$ Pärchen von Knoten angewandt werden.
Aus $n \cdot n^2$ Prüfungen ergibt sich die Zeitkomplexität von $O(n^3)$ für diesen Ansatz.
Diese Notation gibt die obere asymptotische Schranke der Laufzeit an\cite{landau} und bedeutet, dass die Laufzeit kubisch zur Größe der Eingabe steigt.
Eine Verdoppelung der Zahl der Knoten $n$ hätte eine Verachtfachung des Rechenaufwandes zur Folge.

% Include the algorithm of Lee from an external file
\input{./tex/lee.tex}

% Include the algorithm of Overmars and Welzl from an external file
\input{./tex/overmars-welzl.tex}
